%@Titre:Trifolium
%@Auteur: d'après Courbes Mathématiques
%@geogebra:6parallelesexo62.ggb
  \begin{myenumerate}
    \item Construis un rectangle $OACB$ tel que $OA=10$~cm et
      $OB=5$~cm.
    \item Les diagonales de ce rectangle se coupent en $O$. Trace le
      cercle $\mathscr C$ de centre $O$ et qui passe par $A$.
    \item \label{trifoliumq3} Choisis un point $P$ sur le cercle
      $\mathscr C$. Construis la droite $(d)$, perpendiculaire à la droite $(OB)$ passant par $P$.
    \item Le cercle de centre $P$ et de rayon $OP$ coupe la droite
      $(d)$ en deux points $M$ et $N$. Marque en rouge les points $M$
      et $N$.
    \item Recommence à l'étape \ref{trifoliumq3} en choissisant un
      autre point $P$ afin d'obtenir beaucoup de points $M$ et $N$.
  \end{myenumerate}
